{"pageProps":{"qType":"nTeoria","type":"taxi","quizNumber":"16","quiz":[{"id":313,"question":"تمتد مساحة طرف الطريق","a":"لغاية ثلاثة امتار من حافة الطريق او الى حدود قناة الصرف","b":"لغاية مترين من حافة الطريق او من نهاية الرصيف او الى حدود قناة الصرف","c":"لغاية مترين من حافة الطريق في جميع الاحوال","d":"لغاية ثلاثة امتار من اقرب خط ابيض متواصل","answer":"1"},{"id":325,"question":"اذا قام شرطي بتوجيه سائق للدخول الى طريق ممنوع الدخول اليها","a":"يجوز للسائق دخول الطريق الممنوعة فقط بطريقة الرجوع الى الخلف","b":"يجب على السائق اطاعة الامر فقط اذا كان الشرطي برتبة ملازم اول وما فوق","c":"يجب على السائق اطاعة امر الشرطي","d":"لا يجوز للسائق دخول طريق ممنوعة حتى ولو امر شرطي بذلك","answer":"3"},{"id":311,"question":"من هي الجهات المخولة بسحب رخصة السواقة ؟","a":"الشرطة","b":"المحاكم","c":"جميع الاجابات صحيحة","d":"سلطة الترخيص","answer":"3"},{"id":327,"question":"ما هي السرعة القصوى المسموح بها لمركبة خصوصية في الطريق السريعة ؟","a":"لغاية 80 كم/ساعة","b":"لغاية 90 كم/ساعة","c":"لغاية 110 كم/ساعة","d":"لغاية 100 كم/ساعة","answer":"3"},{"id":317,"question":"ما هي طريق البلدية ؟","a":"جميع الاجابات صحيحة","b":"كل طريق داخل حدود البلدية","c":"كل طريق اقيمت على مدخلها اشارة تدل على الدخول الى طريق بلدية","d":"كل طريق حددت فيها السرعة لغاية 50 كم في الساعة","answer":"3"},{"id":310,"question":"لمن مسموح ان يستدير للسير في الاتجاه المعاكس ؟","a":"فقط لسائق المركبة التي لا يزيد وزنها الاجمالي المسموح به عن 4 طن","b":"لسائق كل مركبة بشرط ان لا يسبب عرقلة او خطر وعندما لا توجد اشارة تمنع ذلك","c":"لجميع المركبات ما عدا المركبات الطويلة التي يزيد طولها الاجمالي عن 15 مترا","d":"لسائق المركبة الخصوصية والتاكسي العمومي فقط","answer":"2"},{"id":320,"question":"ما معنى طريق ذات اتجاهين ؟","a":"طريق اقيمت على مدخلها اشارة تدل على ذلك","b":"طريق فيها مسلكان على الاقل في كل اتجاه","c":"طريق يجوز فيها السير في الاتجاهين","d":"طريق يقسمها خط فاصل متقطع على امتدادها","answer":"3"},{"id":300,"question":"عندما توقف مركبتك على جانب الطريق من جراء اصابتها بخلل ، يجب وضع مثلث التحذير","a":"على مسافة 100 متر خلف المركبة","b":"على الطريق او على الزجاج الخلفي للمركبة","c":"خلف المركبة بحيث يشاهد من قبل السائق القادم من الخلف من مسافة 150 متر على الاقل","d":"خلف المركبة بحيث يشاهد من قبل السائق القادم من الخلف من مسافة 100 متر على الاقل","answer":"4"},{"id":316,"question":"هل يجوز اصلاح مركبة في الطريق او في مكان وقوف عمومي ؟","a":"يجوز اذا كان التصليح بسيطا وليس مقابل ورشة للتصليح","b":"يجوز لاصلاح البنشر فقط","c":"لا يجوز اصلاح مركبة في الطريق او في مكان وقوف عام","d":"يجوز لميكانيكي مركبات فقط","answer":"1"},{"id":321,"question":"لمن يجوز السير على طرف الطريق ؟","a":"للمركبات الغير آلية فقط","b":"لمركبات ليست آلية ، لتراكتورات ومركبات بطيئة من اجل فسح المجال لتجاوزها","c":"ممنوع السير على طرف الطريق","d":"للدراجات الهوائية فقط","answer":"2"},{"id":324,"question":"هل يعتبر التقاء طريق مع مدخل او مخرج لمحطة وقود مفترق طرق ؟","a":"كلا ، الا اذا دلت شاخصة على خلاف ذلك","b":"يعتبر التقاء مخرج المحطة مع الطريق مفترق طرق","c":"يعتبر التقاء مدخل المحطة مع الطريق مفترق طرق","d":"نعم يعتبر مفترق طرق","answer":"1"},{"id":326,"question":"السرعة القصوى المسموح بها معناها","a":"السرعة التي يجب السير فيها في طريق معينة","b":"السرعة القصوى المسموح بها لمركبات معينة في طرق معينة","c":"السرعة التي لا تتجاوز ال-- 50 كم/ساعة","d":"السرعة التي لا تتجاوز ال- 90 كم/ساعة","answer":"2"},{"id":323,"question":"في مفترق طرق","a":"ممنوع تجاوز جميع المركبات الآلية","b":"ممنوع تجاوز جميع المركبات","c":"ممنوع تجاوز مركبة آلية ما عدا المركبات التي تسير على عجلتين","d":"ممنوع تجاوز المركبات والحيوانات ايضا","answer":"3"},{"id":306,"question":"هل يجوز جر مركبة آلية بواسطة مركبة خصوصية ؟","a":"يجوز اذا كان وزن المركبة المجرورة اقل من وزن المركبة الجارة","b":"يجوز بشرط استعمال عامود الجر حسب ما ينصه القانون","c":"يجوز لمركبة خصوصية مزدوجة الاستعمال جر مركبة آلية","d":"لا يجوز جر مركبة آلية بواسطة مركبة خصوصية","answer":"4"},{"id":308,"question":"عندما تجر مركبتك من مكان ممنوع الوقوف فيه ، من المسؤول عن هذه المخالفة في نظر القانون ؟","a":"صاحب المركبة","b":"سائق المركبة","c":"جميع الاجابات صحيحة","d":"صاحب المركبة او سائقها","answer":"1"},{"id":305,"question":"متى يجب ان تعطي الاشارة عندما تحاول الانحراف عن المسلك او البدء بالسير؟","a":"يجب اعطاء الاشارة فقط عندما تكون خلفك مركبات","b":"يجب اعطاء الاشارة بعد ان تتحول عن مسلك سيرك","c":"يجب اعطاء الاشارة من مسافة 50 مترا قبل الاجتياز","d":"يجب اعطاء الاشارة من مسافة ومن وقت يكفيان لتنبيه السائق الآخر","answer":"4"},{"id":314,"question":"الطريق التي يمنع الدخول اليها من الجهتين","a":"لا تعتبر في نظر القانون طريق","b":"تعتبر في نظر القانون طريق","c":"تعتبر في نظر القانون طريق فقط لسكان العمارات الموجودة فيه","d":"تعتبر في نظر القانون طريق لسواقي المركبات فقط","answer":"2"},{"id":304,"question":"ما هو العدد الاقصى للركاب الذي يمكن ان تنقله مركبة خصوصية ؟","a":"لغاية خمسة ركاب ما عدا السائق","b":"لغاية سبعة ركاب بما فيهم السائق","c":"لغاية اربعة ركاب ما عدا السائق","d":"لغاية سبعة ركاب ما عدا السائق","answer":"4"},{"id":303,"question":"هل يجوز ايقاف مركبة على الرصيف ؟","a":"يجوز لمركبات الشحن فقط لغرض التحميل والتفريغ","b":"لا يجوز ايقاف مركبة على الرصيف الا اذا كانت هناك اشارة تسمح بذلك","c":"يجوز ايقاف مركبة على الرصيف اذا زاد عرض الرصيف عن 3  امتار","d":"يجوز عند اصابة المركبة بخلل يمنع استمرار سيرها","answer":"2"},{"id":329,"question":"ما هي العقوبات التي يمكن ان تفرضها المحكمة على سائق مخالف ؟","a":"جميع  العقوبات المذكورة في الاجابات صحيحة","b":"سحب رخصة السواقة","c":"غرامة مالية","d":"سجن","answer":"1"},{"id":301,"question":"انت تسير بالضوء العالي في طريق خارج المدن ومن امامك قدمت مركبة","a":"عليك خفت الانوار فقط اذا كانت المركبة التي تسير امامك تسير بالضوء العالي","b":"عليك خفت الانوار من مسافة 50 مترا على الاقل","c":"عليك خفت الانوار فورا عند رؤيتها","d":"عليك خفت الانوار فقط اذا كانت المركبة التي تسير امامك تسير بالضوء الواطىء","answer":"3"},{"id":312,"question":"من هو المسؤول عن استعمال حزام الامان من قبل الركاب في المركبة ؟","a":"السائق","b":"جميع الاجابات صحيحة","c":"صاحب المركبة وسائقها","d":"صاحب المركبة","answer":"1"},{"id":302,"question":"قبل قمة انحدار ممنوع الاجتياز","a":"فقط في طريق ذات اتجاهين","b":"في جميع الاحوال عندما تكون الرؤية محدودة","c":"فقط اذا كان وزن مركبتك اكثر من 4 طن","d":"فقط اذا كانت هناك الاشارة ممنوع الاجتياز","answer":"2"},{"id":309,"question":"من بحوزته رخصة سواقة مركبة خصوصية كتب فيها وجوب استعماله النظارات","a":"عليه ان يحمل معه نظارات اضافية حين السواقة","b":"عليه استعمال النظارات حين السواقة","c":"عليه استعمال النظارات فقط اذا كان مدى الرؤية  في الطريق غير واضح","d":"عليه استعمال النظارات اثناء السواقة في الليل فقط","answer":"2"},{"id":319,"question":"ما هو السبيل ؟","a":"المسلك","b":"طريق او قسم من طريق معد للمشاة فقط","c":"طريق او قسم من الطريق خلاف الشارع خصص لنوع معين من عابري الطرق","d":"طريق او قسم من طريق مخصص للمركبات التي تسير على عجلتين","answer":"3"},{"id":328,"question":"من بحوزته رخصة سواقة درجة 2 (B)يستطيع ان يسوق","a":"دراجة نارية ومركبة خصوصية","b":"مركبة خصوصية ومركبة تجارية لا يزيد وزنها الاجمالي عن 4 طن","c":"تراكتور ومركبة خصوصية","d":"مركبة تجارية لغاية وزن اجمالي 2200 كغم فقط","answer":"2"},{"id":318,"question":"ما هي الطريق السريعة؟","a":"طريق ليست بلدية والمخصصة للمركبات الآلية فقط وعلى مدخلها اقيمت اشارة تدل على ذلك.","b":"طريق لا يجوز لمركبات تعليم السواقة الدخول فيها","c":"جميع الاجابات صحيحة","d":"طريق لا يجوز لجميع الدراجات النارية الدخول فيها","answer":"1"},{"id":322,"question":"في اي من الحالات التالية يجوز الوقوف على طرف الطريق في طريق سريعة ؟","a":"فقط عند اصابة المركبة بخلل يمنع استمرار سيرها","b":"جميع الاجابات صحيحة","c":"لنقل المصابين ، لجر المركبات ، لمركبات الامن ، لمركبات الاشغال العامة وعند اصابة المركبة بخلل","d":"لاصعاد وانزال الركاب","answer":"3"},{"id":307,"question":"هل يجوز لصاحب مركبة خصوصية نقل ركاب بالاجرة ؟","a":"ممنوع","b":"يجوز بشرط ان تكون السفرة خاصة","c":"يجوز في الخطوط التي لا تعمل عليها مواصلات عامة","d":"يجوز اذا كان صاحب المركبة الخصوصية يعمل في مؤسسة او شركة","answer":"1"},{"id":315,"question":"ما هو الرصيف ؟","a":"قسم من عرض الطريق معد للمشاة والدراجات الهوائية","b":"قسم من عرض الطريق المعبدة معد للمشاة والحيوانات","c":"قسم من عرض الطريق معد للمشاة","d":"مساحة ثلاثة امتار على الجانب الايمن من الطريق","answer":"3"}]},"__N_SSG":true}